---
uuid:             6850d66a-b6f4-42f7-9bd0-14b31e958755
layout:           post
title:            赶火车，丢三落四
slug:             gan-huo-che-diu-san-la-si
subtitle:         null
date:             '2015-02-09T05:56:00.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:56:18.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world

---


一般我会在火车出发前两个小时出发，可是今天却忙活得晚了五十分钟，在火车开车前一个小时十分钟出发。

五十分钟的公交，然后取票，取票机不能取学生票，于是去柜台排队。

只有三个人的队，不过我还是太心急了，直接请求跟前边的女顾客换未知，对方贴心地同意了。

提前一位其实没快多少，可是却忍不住如此。

取完票，拉着行李赶往候车室，发现还没检票，一下子人就散下来了。

为什么会这么赶？

因为昨天还[赶工Windows Phone下的WordPress客户端](https://www.yvanhom.com/archives/448)赶到午夜一点多，让这款应用勉强能用。

然后今天下午一点的火车：

- 八点半起床，洗漱，收拾行李，开电脑拷贝数据
- 九点半，去理发，买车上的食物
- 十点，洗澡，将宿舍内剩余的食材准备好
- 十点半，做火锅，主要有猪肉，粉丝，鸡蛋，胡萝卜，生菜，一锅煮，边吃边煮，不浪费。
- 十一点多，吃完，洗个餐具，厨具，穿好，收拾好屋子
- 十一点半，去搭公交，公交后地铁，还是公交到底，最后还是公交到底
- 十一点五十分，搭到公交。

上了火车，终于可以喘口气。

然后，发现忘了些东西：

忘了带**水杯**。第一次坐火车，带矿泉水，可是带多少都口渴，于是学乖了，带个口杯，随时打开水喝，现在没水杯，没准备矿泉水，怎么办？

我带了两盒泡面，拿泡面盒装水？算了，还是直接买矿泉水吧，三块钱一瓶，也不算太贵。

忘了带那个**32G的Micro SD卡**。

啊，灾难啊，从早上起来到到出发，一直在拷贝数据，我的十几G无损音乐，合口味但还没看的动漫，一些电影，然后出来时忘了带。

在火车上我怎么用我的无损Mp3播放器听音乐，回家没宽带小伙伴还没工作放假的时间怎么消遣？

看来回家后得迅速找个时间去网吧一趟，不然断网的生活没法过啊。

忘了带**剔须刀**，得用老爸的了。

忘了带**平板的充电器**，是那种12V的，不是标准的USB充电，看来平板用不成了，不过没网络，平板也没多大用处。

——- 记于 2015年02月09日



